台灣國安局走私煙 立委質疑背後牽連廣

【Now新聞台】國安局走私煙大醜聞震動朝野，更是蔡英文外訪歸來之時揭發，無疑令蔡英文既憤怒也尷尬。

風波越演越烈，在野黨派立法委員紛紛質疑走私煙犯案手法，層層縝密配合，轉售利益龐大。

單單是今次這一批差額已逾500萬新台幣，懷疑背後長年勾結私煙集團，牽涉的不只是國安局、外交部，國安會秘書長李大維辦公室也可能有人涉案，甚至傳出事件可能牽涉明年總統選舉，走私煙是用來分發給綠營地區樁腳，敦促蔡英文必須查明。

蔡英文上任以來，維安單位多次爆出醜聞。今年初有憲兵因持有大麻被捕、永和官邸警衛室主任擅離職守並在警衛室喝酒，之前又有總統府首任女武官捲入不倫戀、官邸警衛官意外開槍、隨扈性騷擾醜聞等等。

台灣輿論批評，維安體系權力過大而欠紀律，不但是螺絲沒有繫緊，甚至是到了沒有螺絲的地步，蔡英文若不好好整頓，平息民憤，有可能影響選情。

事件也被指牽涉華航人事鬥爭，華航董事長謝世謙兼任總經理及華信航空董事，工作量大，交通部正準備從華航內部晉升一人做總經理。

熱門人選之中，資深副總經理羅雅美主導專機任務，曾任民進黨前秘書長邱義仁的機要；免稅空品部副總經理邱彰信，是民進黨立委邱議瑩的弟弟。

有陰謀論指，此時爆出走私煙醜聞，是有人想打擊對手。